[春秋戰國] 齊桓公 宋襄公 晉文公 楚莊王⋯

呢啲係謚號 廟號 定年號？係咪人死左先會改？

諡號，死左先改

秦未項梁立既楚懷王都係死左先改？

個時好似稱佢做義帝

利申：唔肯定

係。係叫做義帝。

史記項羽本紀云。項王使人致命懷王。懷王曰：「如約。」乃尊懷王為義帝。項王欲自王。先王諸將相。謂曰：「天下初發難時。假立諸侯後以伐秦。然身被堅執銳首事。暴露於野三年。滅秦定天下者。皆將相諸君與籍之力也。義帝雖無功。故當分其地而王之。」

嗰時項羽叫楚懷王做義帝。

廟號係天子先有。齊桓宋襄晉文楚莊秦穆呢班都係諸侯。毋廟號。

謚號人人都可以有。但係一定死咗先改。好似歐陽修謚號文忠。范仲淹謚號文正。